{"title": "Hỏi đáp: Huyết thanh kháng vgb và va8cxin vgb", "question": "Thưa Bác sĩ! Hiện em đang mang thai tháng thứ 8 và dự sinh vào ngày 26/9/2013. Em đang bị viêm gan B (HbsAg + và HbeAg + ). Em được biết phải tiêm huyết thanh khang VG B và vacxin VG B cho bé trong vòng 24h đầu. Bác sĩ có thể cho em biết vào thời điểm dự sinh của em, BV Từ Dũ có 2 loại thuốc này không ạ? Và bé sẽ được tiêm phải không Bác sĩ? Mong sự tư vấn của Bác sĩ!", "answer": ",Chào bạn,,,Khi đi sinh, bạn cần nộp kết quả xét nghiệm viêm gan B cho nhân viên phòng Cấp cứu khi làm thủ tục nhập viện. Bé của bạn sẽ được tiêm ngừa sau sinh trong vòng 24 giờ. Hiện tại, vắc-xin và kháng thể đặc hiệu cho viêm gan B của bệnh viện vẫn có đầy đủ.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị đổ mồ hôi nhiều", "question": "Con em bây giờ được 2 tháng 17 ngày, bé nặng 6kg3, bé bú mẹ hoàn toàn, dạo gần đây pé lại bị khò khè, đặc biệt bé hay ra mồ hôi đầu rất nhiều..dù nằm quạt hay máy lạnh, bé cũng ra mồ hôi. Bé hay lấy tay dụi mắt và gãi đầu. Nhiều tối bé cứ lấy tay gãi đầu rất khó chịu. Quần áo, gối của bé em đem giặt và trụng nước sôi nhưng tình trạng gãi đầu dụi mắt của bé không giảm. Những biểu hiện đó có vấn đề gi về sức khỏe của bé không ?", "answer": "Chào bạn,,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ xem liệu bé có bị còi xương không và cho thuốc uống. Bạn có thể nhỏ mắt cho bé bằng Natri clorid 0,9% mỗi ngày 6 lần để bé hết ngứa mắt.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bổ sung canxi cho bé 4 tuổi", "question": "Tôi muốn bổ sung canxi cho bé 4 tuổi thì bổ sung như thế nào và dùng loại gì thưa bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,,Nếu bé uống được mỗi ngày 500 ml sữa thì không cần phải uống thêm canxi. Chỉ nên uống canxi theo chỉ định của bác sĩ.,,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị vàng da do tăng bilirubin và còi xương", "question": "Bé nhà em được 18 ngày tuổi bị vàng da  và đi khám thì bị vàng da do tăng bilirubin tu do và bị còi xương. Bác sĩ cho hỏi vậy chứng vàng da của cháu có đáng lo không? Em muốn bổ sung canxi và vitamin D cho cháu nhưng không biết bổ sung loại nào và như thế nào. Mong bác sĩ tư vấn giúp.", "answer": "Chào bạn,,,Tùy theo mức độ tăng bilirubin trong máu mà bệnh có nguy hiểm hay không. Nếu chỉ tăng nhẹ thì không ảnh hưởng gì, từ từ sẽ khỏi. Nếu tăng nhiều thì có thể thấm vào não và có thể để lại những tàn tật suốt đời như bại não, mù, điếc, liệt…Bạn nên để bác sĩ kê toa điều trị còi xương cho con bạn, không nên tự mua thuốc uống.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi ngoài phân sống", "question": "Bé gái nhà tôi được 7,5 tháng cân nặng 7,8 kg cao 72cm. Mấy hôm nay bé đi tiêu nhiều lần (khoảng 4-5 lần/ngày) phân có nhớt kèm mùi chua. Tôi cho bé ăn sữa chua SuSu dành cho trẻ em sau đó bé đi tiêu phân cục vài ngày sau lại đi tiêu phân có nhớt kèm mùi chua. Xin hỏi bé có phải bị đi ngoài phân sống không? Nếu phải thì điều trị như thế nào?", "answer": "Chào bạn,,,Bé của bạn có thể bị rối loạn tiêu hóa. Bạn có thể cho bé uống men vi sinh, nếu không đỡ thì đi khám bệnh.,,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé khó ngủ và tăng cân ít", "question": "Kính chào bác sĩ!Bé nhà tôi được 1 tháng 3 tuần. Khi sinh cháu đươc 3,5kg. Tháng đầu cháu chỉ tăng 800gram. Bình thương cháu ngủ khoảng 12-14tiếng/ngày. Nhưng mấy hôm nay cháu rất khó ngủ, ngủ không sâu giấc cứ 15-30phút lại tỉnh giấc và khó ngủ lại, thường cháu ngủ khoảng 1h30-2h . Cháu bú và đi tiêu, tiểu bình thường (cháu bú mẹ hoàn toàn). Đầu và trán hay ra mồ hôi. Cháu không khóc đêm. Khi ngủ hay vặn mình. Tôi có cho cháu tắm nắng nhưng mới được 4 ngày vì dạo này trời mưa không có nắng. Vậy bác sĩ cho tôi hỏi con tôi có bị sao không? Làm sao để con tôi tăng cân nhanh. Vì mới có con lần đầu nên tôi rất lo. Cảm ơn bác sĩ", "answer": "Chào bạn,,,Bé của bạn lên cân trung bình. Muốn bé lên cân nhiều hơn thì chế độ dinh dưỡng của mẹ phải tốt hơn và bạn phải chịu khó vắt bỏ sữa trong đầu dòng đi. Bé bú không no (do chủ yếu bú sữa đầu dòng nhiều nước hơn chất bổ) nên sẽ ngủ không lâu. Bạn nên cho bé uống 400 UI vitamin D3 mỗi ngày dù có phơi nắng hoặc không.,,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ ,"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 3 tháng rưỡi lười bú", "question": "Bé 3 tháng rưỡi, lúc sinh 2.8kg, giờ 6.1kg, bú mẹ hoàn toàn, gần 1 tuần nay bé lười bú, ngủ suốt điêm, đánh thức bé dậy bú, bé vẫn không chịu bú. Hỏi bác sĩ bé bị bệnh gì ?", "answer": "Chào bạn,,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh xem bé có bị bệnh hoặc thiếu chất gì không. Không khám bệnh thì tôi không thể chẩn đoán được.,,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé chậm nói", "question": "Bé trai nhà em được 22 tháng tuổi, nhưng rất chậm nói, chỉ biba – bibo, nói được vài từ thôi, cao 83cm, nặng 12kg. Xin hỏi bác sĨ: cháu có thiếu dinh dưỡng, và ảnh hưởng gì đến quá trình tập nói của cháu không?", "answer": " Chào bạn,,,Em bé của bạn có cân nặng và chiều cao bình thường. Bạn nên đầu tư thời gian để nói chuyện với con, đọc truyện, kể chuyện cho con nghe, đưa bé đi chơi để tiếp xúc với nhiều người, không được xem ti-vi thì mới hy vọng bé nói tốt hơn.,,Thân mến,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bệnh viêm da", "question": "Thưa bác sĩ, bé nhà em hiện được 4 tháng tuổi, nặng 6,3kg, từ khi mới sanh mắt bé bị nổi những mụt nhỏ li ti có đầu trắng. Bác sĩ bảo bé bị lác sữa từ từ sẽ khỏi, nhưng bé vẫn bị hoài và có cùi giống mụn, có những mụt đầu đen nữa. Em có cho bé xuống nhi đồng khám, bác sĩ bảo viêm da mũ, cho thuốc uống ( Erythromycine 250g, Pola 2mg) uống trong 3 ngày  và thuốc sứt Milian. Em cho bé sứt thuốc và uống đã được 1 tuần nhưng thấy không bớt mà còn sần đỏ lên. Với lưng bé bị những đóm trắng cũng không bớt. Bác sĩ tư vấn giúp em nên dùng thuốc gì và tình trạng của bé vậy có hết không ah. Em xin chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,,Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa da liễu. Xin lỗi không thể trả lời chi tiết hơn vì phải khám bệnh trực tiếp mới chẩn đoán được bệnh gì, dùng thuốc gì.,,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé hay rặn è è", "question": "Chào Bác sĩ!Con em được 1 tháng 10 ngày (lúc sinh được 3,2kg giờ được 5,5 kg, bé bú mẹ hoàn toàn). Lúc bé thức, ngủ hay bú gì cứ một chút là bé rặn đỏ cả mặt, ưỡn cong cả người. Một điều nữa là khi bé bú có lúc nghe khè khè, thở nhanh. Cho em hỏi con em bị gì? Có cần bổ sung canxi không? Bé vẫn bú bình thường. Xin cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,,Em bé dưới 4 tháng tuổi (khi chưa biết lật) thường có động tác vặn người, sẽ tự khỏi. Nếu bé bú nghe khè khè, thở nhanh có thể do nuốt sữa không kịp. Khi đó, bạn nên kẹp bớt đầu vú lại hoặc rút vú ra cho bé thở rồi bú tiếp. Bạn nên phơi nắng sáng cho bé mỗi ngày và cho bé uống 400 UI vitamin D3 mỗi ngày. Chỉ nên uống canxi khi được bác sĩ khám bệnh và kê toa.,,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ"}
